\section*{Resumen}

El acceso a internet no es tan universal como suele parecer. Sin embargo,
dispositivos convencionales al alcance de la mayoría de la población soportan
comunicarse entre ellos de manera directa, via tecnologías estándar como
Bluetooth, WiFi-Direct, u otras.

Estas tecnologías tienen casos de usos muy variados, como comunicación en
situaciones de emergencia o lugares remotos, intercambio de datos de manera más
privada que una conexión a internet convencional...

A pesar de ello, su grado de adopción no es particularmente grande, en parte
por la dificultad de uso de estas tecnologías en comparación con internet.

Se desarrollará una biblioteca que abstraiga sobre diferentes tecnologías de
comunicación directa, y además proporcione capacidades de agrupación e
identificación de más alto nivel.

\clearpage

\section*{Abstract}

Internet access is not so ubiquitous as it seems. However, lots of common
devices accessible to large parts of the population support peer-to-peer
communication, via standard tech like Bluetooth, WiFi-Direct, or others.

These technologies have various use cases like communications in remote places
or emergency situations, more private data exchange compared to usual internet
connections...

The adoption levels of these technologies is not great tho, partially due to
the difficulty of use, compared to regular internet use.

We'll develop a library that abstracts over multiple peer-to-peer technologies,
and provides higher-level grouping and identification capabilities.

\clearpage

\printglossaries

\clearpage

\section*{Agradecimientos}

A Guillermo y a Pablo, por sacar ese ratito todas las semanas.
